## Теоретический вопрос

1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

Единственная разница при их использовании состоит в том, что в переменную, созданную с помощью ключевого слова const, 
можно записать какое-то значение только один раз, болше его изменить будет нельзя. 
Как можно догадаться из аббревиатуры, такая переменная, по сути, будет являться константой.
В некоторых более старых статьях вы можете встретить упоминание создания переменной с помощью ключевого слова "var". 
Данный способ является устаревшим, его не нужно использовать. Вместо этого пользуйтесь "let" и "const".

Переменные let:
Видны только после объявления и только в текущем блоке.
Нельзя переобъявлять (в том же блоке).
При объявлении переменной в цикле for(let …) – она видна только в этом цикле. 
Причём каждой итерации соответствует своя переменная let.
Переменная const – это константа, в остальном – как let.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?
Область видимости переменных var ограничивается либо функцией, либо, если переменная глобальная, то скриптом. 
Такие переменные доступны за пределами блока.
Объявления переменных var обрабатываются в начале выполнения функции (или запуска скрипта,
 если переменная является глобальной).
Объявления переменных «всплывают», но присваивания значений – нет.
